【矯枉必須過正】低調置業討論區（300）

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/07/19公佈，中原城市領先指數188.94，按周假跌0.44%🍉

【哪個叫做正義哪個戰無不勝】低調置業討論區（299）

上一個post，歡迎繼續討論🍉

LM

300

留名

劉名

痴撚線
而家連內部自己人都反政府
究境班狗官仲有咩顏面賴死唔落台

劉明一身

LM 300喇

lm

今日沈判就300

[member]想問企缸得80x80
買雨淋前面又有花灑會唔會好迫 [/

member]

全力支持特區政府依法施政

全力譴責示威者暴力行為

連登全部人都係女愛國愛港好青年

巴打我睇過你介紹果間裝修公司
佢啲磚，潔具包埋既
你係自己另外買定係用番佢果啲

想問一問大啲既地產商擺上網既盤係咪多數都實盤 同埋個價同落去問係咪一樣好遠 唔想過到去又失望

利嘉閣都真真地
美聯中原就算吧啦

你唔搵磚啦？

CCL 26-07-2019 189.43 +0.49

平衡時空

港島

【高價成交】萬景峯三房1394萬沽 創同類新高 (15:03)

文章日期：2019年7月26日

社會氛圍陰霾未散，惟樓價依然堅挺，荃灣指標屋苑萬景峰新錄高價成交。

中原市務經理凌活忠指，上述萬景峰6座高層B室，屬實用面積667平方呎3房連套房戶，望荃灣市景和山景，新近以1394萬元獲承接，創屋苑同類戶型新高紀錄，實呎2.09萬元。凌續指，原業主2015年2月以977萬元購入單位，持貨4年半，帳面獲利417萬元，單位升值43%。

300 lm

匯璽首錄車位租務 月租7000元
文章日期：2019年7月27日 15:56 Share
圖1之1
南昌站匯璽首錄車位租務成交，中原地產分區營業董事程智聰表示，該車位為地庫一層雙號車位，剛以月租7000元租出，業主於本月以370萬元購入車位，現可享租金回報2.3厘。

程智聰指，匯璽現時只有2個車位租盤，租金7000元起，另有1個單位放售，叫價598萬元。

新人留名

大家好，想問一下因為我嫲嫲而家住緊間公屋，
想用佢間公屋黎買二手居屋
咁我想問他朝嫲嫲百年歸老之後，佢個名可唔可以轉落去我個名度？
係唔係就咁立遺囑就可以？

唔該晒咁多位

[membe到底咩係be water[/member]

頭先係地鐵走人 過左今日 真係嬲到講唔到野。

黑警們 祝你地世世代代都生癌 全身擴散 一世駁呼吸機同鼻胃管吊命

我從來唔信有天
報應依樣野只可以由自己做起
由自己將佢地應有嘅報應傳返俾佢地

買果個on9
租果個仲on9

泊街夠抄20張

咁果個位附近方圓幾百米都係高速公路，一泊街都即刻拖車，又難怪可以咁貴，你冇理由住豪宅泊對面公屋咁冇面㗎

眾籌西瓜 🍉🍉🍉

我想嘔呀
細個就教唔可以做井底之蛙
而家你就話要嘗試接受國家

大佬呀
香港人比左22年機會中共啦
最簡單50年不變都做唔到

做乜事呀

真係book張機票返鄉下睇樓就算
唉

有冇人屋企用緊單頭爐？
廚房有啲細 又想放哂雪櫃加大眼仔洗衣機
但師傅話咁要改單頭爐
唔知會唔會唔夠用
利申 應該會煮下家常便飯

單頭爐風水唔好

有咩唔好
不過我無乜信呢啲

我都諗緊單頭爐 +買個portable嘅電磁爐
但想睇下有冇人實際試過有咩感想

有冇考慮話之佢釘契，下次差嚮地租全面唔交，如果唔賣，根本冇影響，欠錢只係民事

消失咗好耐留名

大家咁話

🍉🍉🍉🍉🍉

如果按揭保費 不可加借 每月既還 係咪成交果時要比定1年既保費？

本身好似無月還，一係比晒，一係每年比
但每年比真係唔抵

每年同一次過比差好遠？

好似交幾年就已經等於一次過比條數

等陣我去捐呢個

請問二手樓經紀佣金支票抬頭係唔係寫公司名？
例如我同 中x地產買樓，咁張支票抬頭係寫 中x地產有限公司，岩嗎？

INVOICE會教你點寫架啦

Invoice? 唔明

拎張空既票去
佢有印仔，agent會幫你搞掂。

Ok

買左元朗?

保重呀

【元朗襲擊】新屯門中心放盤不足兩周 劈價逾7%低估值沽
私樓成交
16:48 2019/07/30

元朗襲擊令元朗、屯門及天水圍二手幾近冰封，繼早前嘉湖山莊連續7日零成交，新屯門中心近日亦出現低銀行估值劈價沽貨個案。

祥益地產高級區域經理黃慶德表示，日前分行錄得一宗屯門新屯門中心之成交個案，單位為2座低層C室，實用面積462平方呎，兩房兩廳，日前獲區內上車客垂青。據了解，原業主放盤不足兩星期，期間累減30萬元，直至成交當日即時再減10萬元，合共減價40萬元或7.3%，打算平買平賣換區，搬出九龍。新買家認為樓價符合預算，遂決定以510萬元即睇即買入上址作自住之用，實用面積呎價11,039元。原業主於2015年以約350萬元購入上址，持貨3年多轉手，帳面獲利160萬元，物業升值45.7%。

翻查網上銀行估價，上述成交的新屯門中心2座低層C室於中銀網上估值520萬元；而恒生甚至估價達540萬元，反映是次成交至少低市價1.9%至5.6%。

另外，區內亦有業主賣樓轉租，觀望後市。黃慶德續透露，新屯門中心1座低層D室，實用面積501平方呎，兩房兩廳，原業主增加議幅，累減28萬元或4.5%，欲沽貨轉租，日前獲區內上車客垂青。買家鍾情該單位內籠企理，間隔四正實用，便決定以592萬元即睇即買入上址作自住之用，實用面積呎價11,816元，屬市場價成交。

據悉，原業主於2013年以約301.5萬元購入上址，持貨6年多轉手，帳面獲利290.5萬元，物業升值96.4%。

放心啦 叫得律師。48個鐘 你有咩要求 班友都會盡量滿足佢。

各位 巴 絲 覺得現在 係上車機會嗎 📉😫

15 16 上定 等下。而加 好似太多不利因素。 貿易戰又好似危危地。香港 又自亂 怎麼辦😫

多cash擺高息就2
反之1啦

我中意呢隻長條灰木紋
求推界款牌子同購買地點

師傅手工好似幾好
意大利磚黎？

🤤🤤

佢寫住$178既？
求購買地址

旺角？

上水

難得早收上黎問下野，
有無人住將軍澳？去過覺得幾舒服而家開始睇定，但打風係咪一定會成街浸曬海水？

將南?

將軍澳站， 不過要實地考察下

*將軍澳站唔會，將南就會

利申：將南用家，而家係屋企樓下大風到痴線

估唔到打風。

東亞滿額叫停 菁雋樓花按揭申請
研究報告
09:42 2019/07/31

「龍床盤」屯門菁雋繼兩間大型銀行不接收新按揭申請後，東亞銀行日前亦公布暫時停止接收項目的樓花按揭新申請，現時僅餘下一間銀行仍接受申請。

屯門菁雋早前沽近337伙，按揭申請市場關注。屯門菁雋早前沽近337伙，按揭申請市場關注。

屯門菁雋早前沽出近337伙，全數均選用60天即供付款，傳市場僅有4間銀行可為項目提供樓花按揭，部分買家因未獲銀行承按而感到憂慮。

仍可批現樓按揭

當中滙豐及恒生本月中已叫停該盤樓花按揭申請，據了解，東亞近日亦因滿額而停止該盤的樓花新申請，但目前仍可批出項目的現樓按揭。

東亞回覆本報查詢指該行就每個樓盤提供按揭時都會考慮一系列因素，現時已停止接受菁雋樓花按揭新申請，但續為該盤提供現樓按揭服務，已提交的申請繼續處理。計及3間銀行相繼停收該盤樓花按揭申請，意味現時僅餘創興銀行尚可接受相關申請。（節錄）

濕牆
巴打層樓樓齡好大？
定係外牆滲水？

巴打
我新買果度上手10年前剷過底防潮做得幾好今時今日又無起pok，如果係咁和裝修係米補油好過重新剷底再油？
反又怕好似上面巴打咁岩岩裝修好就起pok

仆街了。窗台一直滲水。

唔該曬巴打

做防漏好貴
做三個窗台要幾銀？

哇 咁貴架
做左啲咩？
以我所知最貴係個棚，外牆近窗掃防水油（成本唔貴）
係米重新換窗台膠邊？

絲打六七皮包左訂做鏡櫃廁櫃未？

香港用木地板係搵自己笨， 好快生蟲

剩係裝修個廁所？？

申利 20年 無問題

【貴過市區樓】珀玥201呎納米樓 呎租高見73元
文章日期：2019年8月1日 18:33 Share
圖4之1 - 珀玥外觀相
雖然社會持續動盪，但入伙新盤租金再創新高。近月陸續入伙的大圍新盤珀玥，最新錄得首宗租務成交。美聯首席高級營業經理陳國浩表示，珀玥高層C室，實用面臨201方呎，屬1房間隔，新近獲租客以月租1.46萬元承租，呎租約72.6元，呎租不但創沙田區新高，亦貴過市區納米樓。業主於2018年7月以509.83萬元一手購入，享租金回報約3.4厘。

你係鋪咩？

依家d 木紋磚好靚， 睇落同真木差唔同
木地板唔岩香港用， 一濕就生蟲
你老婆話鍾意要用， 唔理後果， 係蠢
你明知你老婆蠢仲要順佢意， 你更蠢

好同意
想屋企有白蟻就用木地板啦
木地板好難打理
我見有啲新樓用木地板會係木地板近窗位置地下轉鋪磚，阻隔左小小雨水滲入屋浸濕地板問題
如果一定要木，可以參考下既

新屋未裝修前，係發展商原裝木地板
我本來唔想換，但因為要打通兩間睡房就要攪埋地板，被迫要全屋換彷木地磗，但結果理想。
只是而家淨低要換露台門同攪番客廳個窗防水，山竹都唔漏竟然而家漏

今年雨水明顯比上年多
我都開始擔心
無錢整屋外防水

d狗開始無性架
大家小心
同埋如果喺街無啦啦俾人打
夠打同人多私了ok 反正call黑警黎都係私了

除左Innshops 仲有邊間買傢私好介紹？謝謝

why新界東跌咁多

碌EPS

入伙最基本果D

🍉🍉🍉

🍉

希望大家都平平安安
呢到咁多位都要小心
晚晚睇住直播都好灰
次次都係班黑警搞事
咩嘢通例法律都無視
元朗白衣搵人交人頭
上環後生仔就吿暴動
唉⋯⋯⋯

邊個開門俾警察
邊個新年無利是

雅景臺吳三桂停職

屋企人想搵酸枝梳化
全新，二手都得
香港/大陸邊度多？
唔該

鄉黑自治國？

[member]某尖沙咀商場保安
走去問我同事點解仲未閂門.......
好多鋪頭都閂左
我都建議你哋閂門

最後我出左去接我兩個同事返屋企
唔係因為遊行
係怕同事中popo攻擊
［/member]

好多人已經唔記得
不割蓆 不分化 不受傷 不被捕

唔該
去望下先

巴打可唔可以比間鋪既detail thx

黃大仙有咩盤？

現崇山

Thx

黄下
大把未補或者補左地價放盤

遲巴聽唔聽到聲

好正啊，黃大仙居民

好心班死黑警
字都唔識多隻就死返學堂啦
玩到有警司黎同我deal

太好啦

屌你老母d狗真係以為亂黎無後果
依定後彈力道愈黎愈大

柴灣個位好閪
封張振興東區康翠圍哂喺座山度打
走都無得走

7婆去左邊？

機場半收皮仲未有講野

死撚左啦屌

公海post 話control tower 得返1/3 人，要cx/ka 取消航班

正式被擺工

我已經早左出門口

通縮通縮

D記者直頭開聲屌

特首wo

開完記者會
係咪即係可以下次擺工?

WHY 尚悅1.5房355呎租得11K 尚悅方1房300呎唔夠11.5-12K

中立唔支持罷工既舊同事用左幾粒鐘先番到公司，真係好想笑鳩佢

入唔到公園，極多人

夏確道又似被佔

獨立監察警方處理投訴委員會（監警會）接獲查詢，指會方一名觀察員（並非委員會委員）於昨晚（8月4日）被警方拘留。監警會已得到警方證實事件。

好多aa打來叫我調整價格賣樓, 佢話起碼減20 percent, 我同佢講話 減夠30個係咪即刻有客有票？佢話冇。

電話都唔撚聽